# README #


### Введение ###
Данная программа предназначена для ручного исправления автоматической фотометрии галактик, видимых с ребра, из
Pan-STARRS. Основная проблема автоматической фотометрии состоит в том, что алгоритм сегментирования, выделяющий объект
на фотометрии, имеет два свободных параметра, идеальные параметры которых подобрать не удается. Всегда часть галактик
будет распадаться на отдельные объекты (например, по пылевой полосе или другим седлам на распределении яркости), а к
другим галактикам будут прилипать соседние объекты. Изменяя значения параметров сегментирования мы только изменяем
соотношение между этими двумя группами.  Итак, цель работы -- переделать вручную те галактики, у которых автоматическая
фотометрия выполнилась неправильно из-за ошибочного сегментирования изображения на объекты.

### Установка ###
Программу необходимо скачать на компьютер при помощи команды
        git clone https://latrop@bitbucket.org/latrop/fix_photometry.git
и сделать главный файл исполнимым:
chmod u+x fix_photometry2.py

На компьютере должны быть установленны следующие зависимости:
- программа sextractor
- python-библиотеки: paramiko, socket, numpy, matplotlib, astropy

У тех, кто участвовал в работе по поиску галактик, все эти python-библиотеки должны быть установлены.  Нужно установить
только sextractor (если его еще нет).

### Запуск ###
В простейшем случае программа запускается без допольнительных аргументов:
./fix_photometry2.py

Также есть ряд дополнительных параметров:

Параметр --test необходим для тестового запуска скрипта на этапе проверки. При
его использовании никаких результатов не будет сохранено, а галактики не будут отмечаться, как обработанные. Запуск
выглядит так: 
./fix_photometry2.py --test
Рекомендую перед началом работы попрообовать несколько галактик в тестовом режиме, чтобы потренироваться.

Параметры --proxy и --port необходимы для работы в сети с прокси-сервером:
./fix_photometry2.py --proxy myproxy.net --port 1234

### Работа с программой ###
После запуска, программа обратится на удаленный сервер за очередным объектом и скачает с него все необходимые данные
(что может занять несколько секунд). После этого на экране появится окно программы с изображениями галактики: в верхнем
ряду будут результаты фотометрии, наложенные поверх цветного изображения, а на нижнем -- поверх изображений в
соответсвующих фильтрах (слева направо фильтры grizy).

Результаты фотометрии отображены следующим образом: красными областями показаны те области изображения (выше уровня
шума), которые по мнению программы принадлежат галактике. Желтыми областями показаны области, принадлежащие другим
объектам (в том числе и "отвалившимся" при сегментировании областям исследуемой галактики). Голубой эллипс, наложенный
поверх всего -- это петросяновский эллипс, в котором проводится фотометрия. Задача пользователя в том, чтобы а) все
области, принадлежащие галактике, были залитыми красным б) никакие части галактики не были залиты желтым в) все остальные
объекты на изображении не были залиты красным (иными словами, к выделенному для фотометрии объекту принадлежала только
галактика, которая не распалась на части и к ней ничего лишнего не прилипло). Петросяновский эллипс должен правдоподобно
окружать слабые внешние области галактики. Во всех фильтрах картина должна быть похожей.

Как этого добиться? Путем подбора оптимальных параметров сегментирования. Таких параметров 2: nthresh -- это число
уровней по потоку, на которых программа ищет локальные минимумы между различными объектами для их разделения. В качестве
иллюстрации представьте себе Эльбрус. У него две вершины. Если мы разрешем его горизонтально в двадцати местах, то на
срезах мы это обнаружим: начиная с некоторого среза один Эльбрус разделится на две вершины. Если мы его разрежем в трех
местах, то можем и не обнаружить: на всех трех срезах будет один цельный массив. Таким образом, если к галактике с боку
прилипла яркая звезда, то можно увеличить этот параметр, чтобы было больше срезов и звезда выделилась в отдельный
объект. Если наоборот, галактика распалась на части, то можно уменьшить число срезов, чтобы объединить ее.  Параметр
nthresh меняется клавиатурными стрелками влево и вправо. Диапазон значений параметра 2--64.

Второй параметр -- это deblending. Он показывает какую долю от потока должен иметь отделенный горизонтальным
срезом объект, чтобы он был выделен как отдельный объект. Если опять подумать об Эльбрусе, то, где бы мы не провели
срез, всегда будут мелкие камешки на склоне, которые будут видны отдельными объектами. Но они слишком маленькие и мы их
за отдельные вершины не считаем. То есть, например, если от галактики отпал слабый хвостик, то можно увеличить
значение этого параметра, чтобы он стал слишком слабым для выделения в отдельный объект. Данный параметр изменяется
клавиатурными стрелками вверх и вниз. Диапазон значений параметра 1e-5 -- 0.5.

Таким обзразом, пользователю нужно стрелками влево-вправо и вверх-вниз подобрать такие значения описанных параметров, чтобы
галактика была правилно выделена на изображении. Всегда ли это удается? Увы, нет. На галактику может попасть яркая звезда
в такое место, что между ними не образуется седло, тогда разделить их не получится. Или на изображении есть артефакт.
Если никак не удается получить хороший результат, то нужно пометить такую галактику (какой-то конкретный фильтр или все сразу),
как галактику с ненадежной фотометрией. При нажатии на кнопку с соответсвующим фильтром (grizy), у фильтра появится подпись
unreliable. Чтобы изменить этот флаг сразу у всех фильтров, нужно нажать на пробел.

В отдельных случаях галактика может быть не центрирована на центр изображения, и тогда скрипт примет за основной объект
не ее, а что-то другое (это легко понять, так как вся галактика будет желтой, а какой-то друго объект -- красным).
В таких случаях надо кликнуть левой кнопкой мыши по центру галактики, чтобы задать новые координаты главного объекта.

После того, как оптимальные параметры подобраны, можно закрыть окно с изображениями галактики (крестиком или по Alt-F4,
не важно). Все нужные параметры будут сохранены.

### Автоматическое определение параметров ###
В программе есть возможность попробовать подобрать параметры автоматически. Для этого надо нажать на кнопку "a" (eng) на клавиатуре.
Программа попробует несколько вариантов и выдаст лучший. Если автоматические параметры подобрались хорошо, то можно
просто закрыть окно и переходить к следующей галактике.

### Замечение ###
Поскольку параметры сегментирования, которые зашиты в скрипт по-умолчанию, отличаются от тех, что использовались при
автоматической фотометрии (они ведь дали плохой результат, зачем их снова пробовать?), то будут случаи, в которых
параметры по-умолчанию сразу дали хороший результат. Не удивляйтесь, что хорошая галактика попала на переработку.

### О фильтре y ###
В фильтре y соотношение сигнал/шум значительно ниже, чем в других фильтрах. В результате может так получиться, что над шумом
выделится слишком мало пикселей и петросяновский эллипс будет определен неправильно. Я добавил в программу возможность
изменять порог чувтсвительности (кнопки [ и ]), но, после обсуждения, было решено не изменять порог чувствительности, чтобы
фотометрия была однородной по всему каталогу. Таким образом, если в фильтре y результат выглядит плохо, то можно просто
отметить его, как ненадежный (кнопкой y).

### Вкратце ###
Если совсем коротко, то работа с программой выглядит так:
1) Запустить программу
2) Если все хорошо, то можно закрыть программу и переходить к другой галактике
3) Если галактика не в центре и выделена неправильно, кликнуть по ней, чтобы она стала красной
4) Нажать на a для автоматичекского подбора параметров, если он удался, то закрыть окно и переходить к следующей галактике
5) Стрелками на клавиатуре подобрать оптимальные значения параметров.
